# Configuration

Maintenant que vous êtes connecté, il est temps de configurer votre compte.

Cliquez sur le menu `Configuration`. Vous avez accès à 5 onglets :
`Paramètres`, `RSS`, `Mon compte`, `Mot de passe` and `Règles de tag automatiques`.

## Paramètres

### Thème

L'affichage de wallabag est personnalisable. C'est ici que vous choisissez le thème
que vous préférez. Le thème par défaut est `Material`, c'est celui
qui est utilisé dans les captures d'écran de la documentation.

### Nombre d'articles par page

Vous pouvez définir le nombre d'articles affichés sur chaque page.

### Vitesse de lecture

wallabag calcule une durée de lecture pour chaque article. Vous pouvez définir ici, grâce à cette liste déroulante, si vous lisez plus ou moins vite. wallabag recalculera la durée de lecture de chaque article.

### Où souhaitez-vous être redirigé après avoir marqué un article comme lu ?

Chaque fois que vous ferez certaines actions (après avoir marqué un article comme lu / comme favori,
après avoir supprimé un article, après avoir retiré un tag d'un article), vous pouvez être redirigé :

- sur la page d'accueil
- sur la page courante

### Langue

Vous pouvez définir la langue de l'interface de wallabag.

## RSS

wallabag propose un flux RSS pour chaque statut d'article : non lus, favoris et lus.

Tout d'abord, vous devez vous créer un jeton personnel : cliquez sur `Créez votre jeton`.
Il est possible de regénérer votre jeton en cliquant sur `Réinitialisez votre jeton`.

Vous avez maintenant trois liens, un par statut : ajoutez-les dans votre agrégateur de flux RSS préféré.

Vous pouvez aussi définir combien d'articles vous souhaitez dans vos flux RSS
(50 est la valeur par défaut).

Une pagination est aussi disponible pour ces flux. Il suffit de rajouter `?page=2` pour aller à la seconde page, par exemple.
Cette pagination suit [la RFC](https://tools.ietf.org/html/rfc5005#page-4>), ce qui signifie que vous trouverez la page suivante (`next`), précédente (`previous`) et la dernière (`last`) dans la balise `<channel>` de chaque flux RSS.

## Mon compte

Vous pouvez ici modifier votre nom, votre adresse email et activer la `Double authentification`.

Si l'instance de wallabag compte plus d'un utilisateur actif, vous pouvez supprimer ici votre compte. **Attention, nous supprimons toutes vos données**.

### Double authentification (2FA)

    L'authentification à deux facteurs (également appelée 2FA) est une technologie brevetée en 1984
    qui fournit l'identification des utilisateurs au moyen de la combinaison de deux composants différents .

    https://fr.wikipedia.org/wiki/Authentification_forte

**Attention**: l'activation de la 2FA depuis l'interface de configuration n'est possible que si elle a au préalable été autorisée dans `app/config/parameters.yml` en passant la propriété *twofactor_auth* à `true` (n'oubliez pas d'exécuter `php bin/console cache:clear -e=prod` après modification).

Si vous activez 2FA, à chaque tentative de connexion à wallabag, vous recevrez
un code par email. Vous devez renseigner ce code dans le formulaire suivant :

![Authentification à deux facteurs](../images/2FA_form.png)

Si vous ne souhaitez pas recevoir un code à chaque fois que vous vous connectez,
vous pouvez cocher la case `Je suis sur un ordinateur de confiance` : wallabag
se souviendra de vous pour 15 jours.

## Mot de passe

Vous pouvez changer de mot de passe ici (8 caractères minimum).

## Règles de tag automatiques

Si vous voulez automatiquement assigner un tag à de nouveaux articles en fonction de
certains critères, cette partie de la configuration est pour vous.

### Que veut dire « règles de tag automatiques » ?

Ce sont des règles utilisées par wallabag pour automatiquement assigner un tag
à un nouvel article.
À chaque fois que vous ajoutez un nouvel article, toutes les règles sont utilisées pour ajouter
les tags que vous avez configurés, vous épargnant ainsi la peine de classer manuellement vos articles.

### Comment les utiliser ?

Admettons que vous voulez ajouter comme tag *« lecture rapide »* quand le temps de lecture
d'un article est inférieur à 3 minutes.
Dans ce cas, vous devez ajouter « readingTime <= 3 » dans le champ **Règle** et *« lecture rapide »* dans le champ **Tags**.
Plusieurs tags peuvent être ajoutés en même temps en les séparant par une virgule : *« lecture rapide, à lire »*.
Des règles complexes peuvent être écrites en utilisant les opérateurs pré-définis :
if *« readingTime >= 5 AND domainName = "github.com" »* then tag as *« long reading, github »*.

### Quels variables et opérateurs puis-je utiliser pour écrire mes règles ?

Les variables et opérateurs suivants peuvent être utilisés lors de la création de vos règles (attention, pour certaines valeurs, vous devez ajouter des guillemets, par exemple `language = "en"`) :

 | Variable      | Sens                                           | Opérateur   | Sens
 | ------------- | ---------------------------------------------- | ----------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------
 | title         | Titre de l’article                             | <=          | Inférieur ou égal à …
 | url           | URL de l’article                               | <           | Strictement inférieur à …
 | isArchived    | Si l’article est archivé ou non                | =>          | Supérieur ou égal à …
 | isStarred     | Si l’article est en favori ou non              | >           | Strictement supérieur à …
 | content       | Le contenu de l’article                        | =           | Égal à …
 | language      | La langue de l’article                         | !=          | Différent de …
 | mimetype      | The type MIME de l’article                     | OR          | Telle règle ou telle autre règle
 | readingTime   | Le temps de lecture de l’article, en minutes   | AND         | Telle règle et telle règle
 | domainName    | Le nom de domaine de l’article                 | matches     | Contient telle chaîne de caractère (insensible à la casse). Exemple : title matches “football”

